 [
    {
      "Question": "రంగా, రాజు యొక్క 2 సంవత్సరాల వయస్సులో ఉన్న ఎత్తును ఆధారంగా, 20 సంవత్సరాల వయస్సులో అతడి అంచనాత్మక ఎత్తును అంచనా వేసాడు. దీనికి సంబంధించిన సిద్దాంతం ఏమిటి?",
      "A": "వికాసం కొనసాగింపుగా ఉంటుంది",
      "B": "వికాసం సమాహారంగా ఉంటుంది",
      "C": "వికాసం సాధారణంగా ప్రత్యేకంగా ముందుకు పోతుంది",
      "D": "వికాసం ముందుగా కనిపించేలా ఉంటుంది",
      "Answer": "వికాసం ముందుగా కనిపించేలా ఉంటుంది"
    },
    {
      "Question": "పియాజేన్ ప్రకారం, వ్యక్తి తన అనుభవాలను అర్థం చేసుకోవడంలో సహాయపడే బౌద్ధిక నిర్మాణం ఏమిటి?",
      "A": "లిబిడో",
      "B": "స్కీమాటా",
      "C": "ఆలోచనాత్మకత",
      "D": "గమనిక",
      "Answer": "స్కీమాటా"
    },
    {
      "Question": "‘సెనిలిటీ’ లక్షణం వ్యక్తులలో ఏ దశలో కనిపిస్తుంది?",
      "A": "చైల్డ్‌హుడ్",
      "B": "యువవయసు",
      "C": "ప్రాపించబడిన వయస్సు",
      "D": "పెద్దవయస్సు",
      "Answer": "పెద్దవయస్సు"
    },
    {
      "Question": "ఎరిక్సన్ ప్రకారం, ‘ఉద్వేగం మరియు పాపం’ అనే భావన కలిగిన దశ ఏది?",
      "A": "చైల్డ్‌హుడ్",
      "B": "ప్లే స్టేజ్",
      "C": "ప్రారంభ యవ్వన",
      "D": "యవ్వన",
      "Answer": "ప్లే స్టేజ్"
    },
    {
      "Question": "ఒక విద్యార్థి తన విద్యను పర్ఫెక్టుగా నేర్చుకుంటాడు, కానీ కొంచెం మాత్రమే స్వయంగా నేర్చుకుంటాడు, మిగతా భాగాన్ని ఇతరుల సహాయంతో పర్ఫెక్టుగా నేర్చుకుంటాడు. స్వయంగా నేర్చుకునే విద్యార్థి మరియు ఇతరుల సహాయంతో పూర్తిగా నేర్చుకునే విద్యార్థి మధ్య వ్యత్యాసం ఏమిటి?",
      "A": "శిఖర మండలం",
      "B": "వికాసం మండలం",
      "C": "వ్యవసాయ వికాసం మండలం",
      "D": "ప్రొక్సిమల్ వికాసం మండలం",
      "Answer": "ప్రొక్సిమల్ వికాసం మండలం"
    },
    {
      "Question": "చైల్డ్ ఆపర్‌షెప్షన్ టెస్ట్ (CAT) ని ఎవరు అభివృద్ధి చేశారు?",
      "A": "స్కిన్నర్",
      "B": "ఎల్. బెల్లాక్, ఎస్. బెల్లాక్",
      "C": "ఎబింగ్హౌస్",
      "D": "హర్మన్ రోర్‌షాక్",
      "Answer": "ఎల్. బెల్లాక్, ఎస్. బెల్లాక్"
    },
    {
      "Question": "ఒక విద్యార్థి యొక్క చ్రానోలాజికల్ వయస్సు 8 సంవత్సరాలు మరియు అతని మానసిక వయస్సు 10 సంవత్సరాలు. అతని IQ ఏమిటి?",
      "A": "100",
      "B": "120",
      "C": "115",
      "D": "125",
      "Answer": "120"
    },
    {
      "Question": "'ఆక్టివ్ రీసెర్చ్ అనేది నేరుగా జీవిత సమస్యల పరిష్కారాలను అన్వేషించే ఒక ప్రక్రియ' అనే నిర్వచనాన్ని ఎవరు ఇచ్చారు?",
      "A": "స్టీఫెన్ ఎం. కోరీ",
      "B": "స్టీఫెన్ కేమ్మిస్",
      "C": "బి.ఎఫ్. స్కిన్నర్",
      "D": "అబ్రహామ్ మస్లో",
      "Answer": "స్టీఫెన్ ఎం. కోరీ"
    },
    {
      "Question": "వ్యక్తి తన ఆలోచనల గురించి ఆలోచించడం అనేది ఏమిటి?",
      "A": "విశ్లేషణ",
      "B": "గమనిక",
      "C": "సృజనాత్మకత",
      "D": "మెటాకాగ్నిషన్",
      "Answer": "మెటాకాగ్నిషన్"
    },
    {
      "Question": "తప్పు జంటను గుర్తించండి",
      "A": "రకం సిద్ధాంతం - క్యాటెల్",
      "B": "లక్షణ సిద్ధాంతం - ఆల్పోర్ట్",
      "C": "మానసిక విశ్లేషణ - ఫ్రాయిడ్",
      "D": "సైకో సోషియల్ అభివృద్ధి దశలు - ఎరిక్సన్",
      "Answer": "మానసిక విశ్లేషణ - ఫ్రాయిడ్"
    },
    {
      "Question": "క్లాసికల్ కండిషనింగ్ లో కండిషన్డ్ స్తిములస్ ఏమిటి?",
      "A": "పళ్ళు",
      "B": "ఆహారం",
      "C": "గంట",
      "D": "నీరు",
      "Answer": "గంట"
    },
    {
      "Question": "ఎబింగ్హౌస్ రిటెన్షన్ కర్వ్ ప్రకారం, 2 రోజుల తరువాత మరచిపోతున్న శాతం ఎంత?",
      "A": "72",
      "B": "75",
      "C": "79",
      "D": "66",
      "Answer": "75"
    },
    {
      "Question": "ప్రారంభ దశలో ‘సమయ భావం’ ఏ విధంగా ఉంటుంది?",
      "A": "కంక్రీట్ మరియు సరళమైనవి",
      "B": "అబ్స్ట్రాక్ట్ మరియు సరళమైనవి",
      "C": "కంక్రీట్ మరియు సంక్లిష్టమైనవి",
      "D": "అబ్స్ట్రాక్ట్ మరియు సంక్లిష్టమైనవి",
      "Answer": "కంక్రీట్ మరియు సరళమైనవి"
    },
    {
      "Question": "తప్పు జంటను గుర్తించండి",
      "A": "ఆకర్షణా డొమైన్ - రీసీవింగ్",
      "B": "సాగదన డొమైన్ - సింథసిస్",
      "C": "సైకోమోటర్ డొమైన్ - ఈవల్యూషన్",
      "D": "ఆకర్షణా డొమైన్ - క్యారెక్టర్",
      "Answer": "సైకోమోటర్ డొమైన్ - ఈవల్యూషన్"
    },
    {
      "Question": "రాజు 25 అర్ధరహిత పదాలను 20 ప్రయత్నాల్లో నేర్చుకున్నాడు. ఒక వారం తరువాత అతడు అదే జాబితాను తిరిగి నేర్చుకున్నాడు. ఈసారి అతడు 8 ప్రయత్నాలు తీసుకున్నాడు. అతని సేవింగ్స్ స్కోర్ ఎంత?",
      "A": "50",
      "B": "60",
      "C": "40",
      "D": "12",
      "Answer": "60"
    },
    {
      "Question": "ఒక వ్యక్తి తన కుడి చేతితో చిత్రించగలిగితే, అతను ఎడమ చేతితో కూడా సులభంగా చిత్రించగలిగినప్పుడు ఈ రకమైన శిక్షణ యొక్క మార్పును ఏం అంటారు?",
      "A": "ధనాత్మక",
      "B": "నెగటివ్",
      "C": "జీరో",
      "D": "బైలాటరల్",
      "Answer": "బైలాటరల్"
    },
    {
      "Question": "ఫిగర్ గ్రౌండ్ సంబంధం మొదటగా ఎవరో వివరించారు?",
      "A": "మార్గన్",
      "B": "హంటర్",
      "C": "రూబిన్",
      "D": "పీటర్సన్",
      "Answer": "రూబిన్"
    },
    {
      "Question": "బ్రూనర్ యొక్క సింగ్యత్వాన్ని ఎలా పెంచు అనే సిద్దాంతంలో, ఆయన ఈ రకమైన ప్రేరణకి ఎక్కువ ప్రాధాన్యత ఇచ్చారు:",
      "A": "విదేశీయ ప్రేరణ",
      "B": "అభివృద్ధి ప్రేరణ",
      "C": "అంతర్యామిక ప్రేరణ",
      "D": "సృజనాత్మక ప్రేరణ",
      "Answer": "అంతర్యామిక ప్రేరణ"
    },
    {
      "Question": "‘ఎమోషన్’ అనే పదం ఏ భాష నుండి తీసుకొచ్చారు?",
      "A": "జర్మన్ పదం - ఎమోవెరే",
      "B": "లాటిన్ పదం - ఎమోవెరే",
      "C": "జర్మన్ పదం - ఎమోవే",
      "D": "లాటిన్ పదం - ఎమోవే",
      "Answer": "లాటిన్ పదం - ఎమోవెరే"
    },
    {
      "Question": "'శిక్షణ అనేది అనుభవం మరియు శిక్షణ కారణంగా వైఖరి లో మార్పు చేసే ప్రక్రియ' అనే నిర్వచనాన్ని ఎవరు ఇచ్చారు?",
      "A": "హిల్‌గార్డ్ & హంటర్",
      "B": "డే సెకో మరియు క్రాఫోర్డ్",
      "C": "కింబుల్",
      "D": "హెర్గాన్ హాన్",
      "Answer": "కింబుల్"
    },
    {
      "Question": "చదవడం లో లోపం ఉండటం అనేది ఏమిటి?",
      "A": "అలెక్సియా",
      "B": "ఆఫేసియా",
      "C": "ఆగ్రాఫియా",
      "D": "డిస్ఫేసియా",
      "Answer": "అలెక్సియా"
    },
    {
      "Question": "ఫైల్ ఫార్మాట్ ‘.bmp’ అర్థం ఏమిటి?",
      "A": "బింగ్ మ్యాప్ ఫైల్స్",
      "B": "బిట్ మ్యాప్ ఫైల్స్",
      "C": "బింగ్ మీడియా ప్రోగ్రామ్",
      "D": "బిట్ మీడియా ప్రోగ్రామ్",
      "Answer": "బిట్ మ్యాప్ ఫైల్స్"
    },
    {
      "Question": "ట్రాఫిక్ లైటుకు అనుగుణంగా డ్రైవింగ్ అనేది ఏ దాన్ని కలిగి ఉంటుంది?",
      "A": "స్టిములస్ సాధారణీకరణ",
      "B": "స్టిములస్ వేరు చేయడం",
      "C": "విస్మరణ",
      "D": "ఆపద్గత శక్తి",
      "Answer": "స్టిములస్ వేరు చేయడం"
    },
    {
      "Question": "'ECCE' అనేది ఏమిటి?",
      "A": "ఈarly కేర్ మరియు కంటిన్యూయస్ ఎడ్యుకేషన్",
      "B": "ఈarly చైల్డ్ మరియు కంటిన్యూయస్ ఎడ్యుకేషన్",
      "C": "ఈarly కేర్ మరియు కాంపల్సరీ ఎడ్యుకేషన్",
      "D": "ఈarly చైల్డ్ కేర్ మరియు ఎడ్యుకేషన్",
      "Answer": "ఈarly చైల్డ్ కేర్ మరియు ఎడ్యుకేషన్"
    },
    {
      "Question": "ఈ సెక్షన్ RTE – 2009 ను ‘పిల్లల హక్కులు ఉచిత మరియు బంధనాత్మక విద్య’ అని సూచిస్తుంది",
      "A": "సెక్షన్ 03",
      "B": "సెక్షన్ 04",
      "C": "సెక్షన్ 01",
      "D": "సెక్షన్ 06",
      "Answer": "సెక్షన్ 03"
    },
    {
      "Question": "అంధ్రప్రదేశ్‌లో ‘కాంటిన్యూ కాంప్రెహెన్సివ్ ఎవాల్యుయేషన్’ (CCE) ప్రారంభమైంది:",
      "A": "2010 - 11",
      "B": "2012 - 13",
      "C": "2014 - 15",
      "D": "2009 - 10",
      "Answer": "2010 - 11"
    },
    {
      "Question": "లక్ష్మి ప్రేమలో విఫలమై, అప్పుడు దానిని మరచిపోవడానికి కవితలు రాయడం. ఇది ఏది?",
      "A": "ప్రాజెక్షన్",
      "B": "సబ్లిమేషన్",
      "C": "రియాక్షన్ ఫార్మేషన్",
      "D": "డిస్ప్లేస్‌మెంట్",
      "Answer": "సబ్లిమేషన్"
    },
    {
      "Question": "'ఉడాసిటీ' ఏంటి?",
      "A": "MOOCs ను అందించే ఒక సంస్థ",
      "B": "మల్టీమీడియా సాఫ్ట్‌వేర్",
      "C": "రుబ్రిక్",
      "D": "క్రాకర్",
      "Answer": "MOOCs ను అందించే ఒక సంస్థ"
    },
    {
      "Question": "ఆంధ్రప్రదేశ్‌లో ‘సర్వేపల్లి రాధాకృష్ణ విద్యార్థి మిత్ర ప్రోగ్రామ్’ యొక్క లక్ష్యం ఏమిటి?",
      "A": "మాణ్యమైన విద్యను అందించడం",
      "B": "మాణ్యమైన ఉపాధ్యాయులను అందించడం",
      "C": "విద్యార్థి కిట్స్ అందించడం",
      "D": "పాఠశాలలలో ఇన్‌ఫ్రాస్ట్రక్చర్ అందించడం",
      "Answer": "మాణ్యమైన విద్యను అందించడం"
    }
  ]
